\section{\MakeUppercase{Архитектура Faster R-CNN}}

Обнаружение объектов - задача компьютерного зрения, целью которой является обнаружение экземпляров семантических объектов определенных классов в цифровых изображениях (и видео). Учитывая изображение, система обнаружения объекта находит, какие объекты в нем содержатся и где они находятся. Она играет важную роль в обнаружении лиц, вождении беспилотных автомобилей, видеонаблюдении и многих других приложениях. В последние годы глубокая сверточная нейронная сеть (CNN) значительно улучшает задачу обнаружения объектов по сравнению с традиционными методами. Алгоритмы обнаружения объектов на основе CNN можно разделить на две основные категории: алгоритм на основе регионального предложения, такой как R-CNN, Fast R-CNN и Faster R-CNN и алгоритм на основе регрессии, такой как YOLO и SSD. В этом проекте мы используем алгоритм обнаружения основанного на регионе.

\subsection{Алгоритмы, основанные на региональных предложениях}

Наиболее представительным режимом на основе предложения в регионе является Faster R-CNN, который исходит от R-CNN и быстрого R-CNN.

R-CNN. Революционная нейронная сеть на основе регионов или R-CNN была предложена вскоре после появления CNN и значительно улучшила показатели обнаружения с точки зрения средней средней точности (mAP) по сравнению с моделями без глубоких CNN. Система состоит из трех частей. Первая часть генерирует предложения региона с использованием выборочного поиска. Вторая часть - извлечение признаков через CNN в каждой предлагаемой области. Третья часть - это классификация по SVM. Хотя R-CNN - инновационная и эффективная модель, у нее много недостатков: специальные учебные цели, дорогое обучение как в пространстве, так и во времени, а также в худшем, длительном времени обнаружения.

Fast R-CNN. Fast R-CNN основывается на работе R-CNN и улучшает скорость обучения и тестирования при одновременном повышении точности обнаружения. Ускорение происходит от совместного использования CNN среди всех предложений региона. В Fast R-CNN изображение помещается в CNN, чтобы сначала создать карту свойств свертки, а затем слой пула областей интереса (RoI) извлекает вектор признаков для каждой предлагаемой области. Векторы признаков подаются в полностью связанные слои, и, наконец, модель создает оценки вероятности класса softmax и ограничивающие поля для каждого обнаруженного объекта. Быстрый R-CNN значительно сокращает время обучения и тестирования, но региональные предложения по-прежнему принимаются традиционными методами, которые долгое время требуют предварительной обработки.

Faster R-CNN. Чтобы решить проблему узких мест в региональных предложениях в Fast R-CNN, предлагается более быстрый R-CNN, что делает предложения региона вместо нейронной сети. Она состоит из двух модулей. Первым модулем является сеть заявок по регионам (RPN), которая предлагает регионы для второго модуля, Fast R-CNN-детектора, для наблюдения. В модуле RPN небольшая сеть скользит по карте характеристик с несколькими якорями в каждом месте раздвижного окна. RPN выводит ограничивающие поля (предложения по переориентации) и прогнозируемый класс, как это делает модуль Fast R-CNN. Для обмена функциями для обоих модулей используется четырехступенчатая чередующаяся тренировка \cite{rcnn}.
